### 六四军人：戒严军队全接到开枪命令 我营开枪4次
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="featured_image">
 <span href="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2018/06/p8878151a382633433.jpg" target="_blank">
  <figure>
   <img alt="六四军人：戒严军队全接到开枪命令 我营开枪4次" src="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2018/06/p8878151a382633433.jpg"/>
  </figure><br/><br/>
 </span>
</div>
<hr/><div class="post_content" itemprop="articleBody">
 <p>
  【新唐人北京时间2018年06月06日讯】六四学运29周年，中共屠城真相再成热门话题。当年亲身参加戒严的前中共军人
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/张世军.htm">
   张世军
  </span>
  接受美媒专访，描述了自己当晚进城执行戒严任务的部分情况。此前他曾表示，“我看到过很恐怖的画面”，但还“不能说”。
 </p>
 <p>
  在自由亚洲电台6月5日发表的专访中，
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/张世军.htm">
   张世军
  </span>
  表示，“我见有的资料说，戒严部队中唯一没有开枪的是54军，没有开枪的原因是54军没有接到开枪命令。在这里，我要声明一下，以我的亲身经历来证实，54军162师486团我们三营，开枪了。行军路上开枪了。到达天安门边上之后，也开枪了。前后共开枪四次。第一次开枪是本能的还击。”
 </p>
 <p>
  此前，中共军媒曾在一篇文章中称，当年向天安门广场进发的戒严部队，只有陆军第54集团军没有接到开枪的命令。
 </p>
 <p>
  张世军还表示，他所在营到达天安门广场边上的时间，是6月4日凌晨两点钟左右。那个时候，天安门广场边上已经聚集了很多部队。“在黎明时分，天要亮的时候，天呈现瓦蓝的时候，有一个方队的学生，大概有七十人，或者一百人左右，站成方队，是从西南口出去的。我们给他们让出一条路。”
 </p>
 <p>
  被记者问到天安门广场有无发生开枪射杀学生的场面，他只是说，“我站的位置，没有看到”。张世军目前仍在大陆，相信有很多敏感细节是他不能触及的。
 </p>
 <p>
  不过，他也向记者公开表示，“无论整个事件只是死300人，还是死3000人，这都是极其惨重的惨剧，惨案。在和平时期，是任何人无法接受的。无论这个人是死在长安街上，还是天安门广场边上，这重要吗？在那天晚上，这么多年轻的生命付出了，这才是本质。”
 </p>
 <p>
  另外，在八年前，张世军接受自由亚洲电台记者采访时曾表示：“我告诉你，我看到过很恐怖的画面，到目前为止，我没有见到任何人揭露过这个（屠城）真相，但是今天的我仍然不能说……”
 </p>
 <p>
  据有关六四天安门清场的公开资料，当年6月4日凌晨2点，即张世军部队到达天安门时，已有部队开始开枪杀人。2点半左右，军队完成对广场的包围。4点左右，开始使用冲锋枪和坦克正式清场。
 </p>
 <p>
  自由亚洲今年6月4日发表的专访中，张世军披露，6月3日傍晚进城时，直升机向他所在营空投了子弹，该营装上子弹后，用武力突破市民的封锁，得以进城。
 </p>
 <p>
  对于上文张世军提到的“本能还击”，是指当晚十点左右，他们部队在接近天安门广场时，突然遭到不明射击。子弹是从部队西北方向的高层建筑物上射来，但怪异的是，这些子弹都打在部队身边的地上，没有伤到一个士兵。但是枪击带来了一个后果，就是部队本能地朝着高楼开枪射击。
 </p>
 <p>
  据此前披露的内幕，中共为了诱骗和逼迫军队向平民和学生开枪，使用了各种卑劣的手段。除了进城前对士兵封闭洗脑、煽动仇恨外，在进城过程中还派遣军警特务到处闹事，冒充暴徒打砸抢、攻击军人和军车，给执行戒严的军人制造恐惧和压力，同时向外界展示北京发生“反革命暴乱”的假象。
 </p>
 <p>
  张世军当年亲眼见证
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/六四屠城.htm">
   六四屠城
  </span>
  罪恶后申请退役，被部队开除回乡，并曾被判“反革命罪”监禁三年。2009年张世军曾公开上书时任中共中央军委主席胡锦涛，要求为他个人和六四“平反”，谴责屠城及提倡民主，是首位公开忏悔的六四前军人。
 </p>
 <p>
  据海外网站消息，张世军2009年发表公开信后，曾被软禁一段时间。被释放后和朋友聊天时，曾透露一些震撼内容：“那些被打死的学生，都是锁定了目标的，那些杀手虽然也穿着军装，但可以看出他们不是我们部队的人，通常一个人在后面指认射杀目标给狙击手，狙击手负责瞄准目标，救护车早已停在旁边，就是杀不死拖上车再补上一枪还是死……”
 </p>
 <p>
  《香港01》曾引述英国最新的解密档案报导，来自当时中共国务院高层的情报称，
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/六四屠城.htm">
   六四屠城
  </span>
  时被杀的平民超过一万人。此前曝光的美国白宫解密文件也显示，有中共戒严部队线民引述中方内部文件称，被杀总人数为10454人。
 </p>
 <p>
  （记者郑路报导/责任编辑：明轩）
 </p>
 <div class="single_ad">
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog1695/a1378604.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog1695/a1378604.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog1695/a1378604.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：https://www.ntdtv.com/gb/2018/06/06/a1378604.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

